\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}

\usepackage{xurl}
\usepackage{listings}

\usepackage[french]{babel}

\title{IP1 Python – Groupe MATH1 – TP2b}
\date{18 septembre 2019}
\author{Benjamin Lipp}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Python}
  \begin{center}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.7\textwidth}
  \includegraphics[keepaspectratio,height=.95\textheight]{xkcd-python.png}
      \end{column}
      \begin{column}{.3\textwidth}
  “I wrote 20 short programs in Python yesterday.  It was wonderful.  Perl, I'm leaving you.”

        \vspace{7em}

    \small{\url{https://www.xkcd.com/353/}, under the CC BY-NC 2.5 license}
      \end{column}
    \end{columns}

  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Annonces et astuces}
  \begin{itemize}
    \item copier-coller dans le terminal et Emacs
    \item install party pour Linux
    \item nouveau dossier pour ce TP: \texttt{tp2}
    \item un fichier \texttt{.py} par exercice: \texttt{exNN.py}
    \item si vous êtes à deux: alternez avec votre binôme pendant la séance (pair programming)
    \item travailler sans interruptions externes (de vos smartphones)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Deux heures sans interruption}
  \begin{center}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}%
        \includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{ProgrammerInterrupted1.png}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}%
        \includegraphics[keepaspectratio,width=0.95\textwidth]{ProgrammerInterrupted2.png}\\[1em]
        \small{\url{https://heeris.id.au/2013/this-is-why-you-shouldnt-interrupt-a-programmer/}, under the CC BY-NC-ND 2.5 license}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Utiliser des modules}
  \begin{lstlisting}
  import random
  random.randint(1, 6) # nombre entier dans [1, 6]
  random.random()      # nombre réel dans [0, 1)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Fin}
  \begin{itemize}
    \item Transparents du TP:\\
      \url{https://gitlab.inria.fr/blipp/ip1-python-2019}
    \item Adresse mail du chargé de TP du groupe MATH1:\\
      \url{benjamin.lipp@inria.fr}
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
